[{"id":0,"article":"Die Europäische Zentralbank kontrolliert die Währung der Eurozone und veröffentlicht regelmäßig neue Daten über den wirtschaftlichen Zustand. Ein interessanter Fakt ist, dass die Einführung des Euros 1999 begann und seither die Handelbarkeit von Gütern und Dienstleistungen erleichtert wurde. Die EZB unterstützt auch die Stabilität der Finanzmärkte durch die Regulierung von Krediten und Zinsen.","questions":[{"question":"In welchem Jahr begann die Einführung des Euros?","answers":["1995","1999","2001"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist eine Aufgabe der Europäischen Zentralbank?","answers":["Die Regulierung von Krediten und Zinsen","Die Ausbildung von Wirtschaftsprüfern","Die Verwaltung von Staatsgeldern"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Rolle spielt die Europäische Zentralbank bei den Finanzmärkten?","answers":["Sie kontrolliert die Währung","Sie reguliert Krediten und Zinsen","Sie versteckt Geld"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":1,"article":"Die Weltbank hat kürzlich ein neues Projekt vorgestellt, um die Armut in Entwicklungsländern zu reduzieren. Laut Schätzungen leben weltweit etwa 700 Millionen Menschen in extremer Armut. Das neue Programm soll helfen, diese Zahl zu senken und den Menschen besseres Leben zu ermöglichen. Es wird Gelder zur Verfügungstellen, um kleine Geschäfte und Unternehmen aufzubauen. Außerdem sollen Bildung und Gesundheitssysteme verbessert werden.","questions":[{"question":"Wie viele Millionen Menschen leben laut Schätzungen in extremer Armut?","answers":["500","700","1000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was soll das neue Programm der Weltbank helfen?","answers":["Das Wachstum von Großunternehmen zu fördern","Den Menschen besseres Leben zu ermöglichen","Die Bildung zu verbessern"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür sollen Gelder im neuen Programm der Weltbank verwendet werden?","answers":["Zum Bau von Großprojekten","Um kleine Geschäfte und Unternehmen aufzubauen","Zur Finanzierung von Forschungsvorhaben"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":2,"article":"Der Euro ist die offizielle Währung der Europäischen Union und wird von etwa 340 Millionen Menschen verwendet. Er wurde am 1. Januar 1999 eingeführt und durch den Euro-Münzen- und -Scheinen-Katalog festgelegt. Der Euro wird von der Europäischen Zentralbank verwaltet und ist ein wichtiger Faktor in der Weltwirtschaft.","questions":[{"question":"Wann wurde der Euro eingeführt?","answers":["1. Januar 1995","1. Januar 1998","1. Januar 1999"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Menschen verwenden den Euro?","answers":["100 Millionen","200 Millionen","340 Millionen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wer verwaltet den Euro?","answers":["Europäische Zentralbank","Deutsche Bundesbank","Bundesverfassungsgericht"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":3,"article":"Die Europäische Zentralbank (EZB) ist für die Währung der Euro zuständig. Sie kontrolliert den Geldmarkt und setzt Zinsen fest. Das Ziel ist eine stabile Inflation von 2 %. Die EZB gibt auch Kredite an Staaten, um die Schulden zu senken. Dies hilft bei der Stabilisierung der Wirtschaft.","questions":[{"question":"Für welche Währung ist die Europäische Zentralbank zuständig?","answers":["Euro","Dollar","Mark"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was kontrolliert die Europäische Zentralbank?","answers":["Geldmarkt und Zinsen","Börsenmarkt und Aktien","Immobilienmarkt und Grundstücke"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist das Ziel der Europäischen Zentralbank?","answers":["Eine stabile Inflation von 1%","Eine stabile Inflation von 2%","Eine explosive Inflation"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":4,"article":"Die Europäische Union hat eine Vielzahl von Wirtschaftsabkommen geschlossen, um den Handel zwischen Ländern zu fördern. Ein Beispiel dafür ist der Freihandelsvertrag mit Kanada, der 2017 in Kraft trat. Durch diese Vereinbarung können kanadische Unternehmen leichter in Europa exportieren und europäische Unternehmen leichter in Kanada importieren. Dies hilft bei der Schaffung neuer Arbeitsplätze und dem Wachstum von Unternehmen.","questions":[{"question":"Was ist das Ziel der Wirtschaftsabkommen zwischen Ländern?","answers":["Die Verhinderung von Handel","Die Förderung des Handels","Die Einführung neuer Steuern"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Land ist Gegenstand eines Freihandelsvertrags mit der Europäischen Union?","answers":["Frankreich","Kanada","Deutschland"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was hilft durch die Vereinbarung eines Freihandelsvertrags zwischen Ländern?","answers":["Die Schaffung von Arbeitsplätzen","Die Einführung neuer Steuern","Die Zunahme von Handelseinritten"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":5,"article":"Die Europäische Union ist ein wichtiger Wirtschaftsblock in der Welt. Sie besteht aus 27 Mitgliedstaaten und hat etwa 500 Millionen Einwohner. Das Bruttoinlandsprodukt beträgt mehr als 15 Billionen Euro. Die EU ist bekannt für ihre Freihandelszone, die es Unternehmen ermöglicht, Güter und Dienstleistungen frei zu handeln. Darüber hinaus gibt es auch eine gemeinsame Währung, den Euro.","questions":[{"question":"Wie viele Milliarden Euro beträgt das Bruttoinlandsprodukt der EU?","answers":["5 Billionen","15 Billionen","20 Billionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Mitgliedstaaten hat die Europäische Union?","answers":["25","27","30"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Währung der EU ist es...","answers":["Dollar","Euro","Mark"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":6,"article":"Die Europäische Union hat ein großes Handelsabkommen mit den Vereinigten Staaten abgeschlossen. Es ermöglicht Unternehmen in beiden Ländern, ihre Produkte leichter und billigender auf dem Markt zu verkaufen. Derzeit ist das Abkommen zwischen der EU-Kommission und dem US-Handelsministerium im Verhandlungsverlauf. Es wird erwartet, dass es bald ratifiziert werden kann.","questions":[{"question":"Welches Gremium ist im Verhandlungsverlauf, um das Handelsabkommen zwischen der EU-Kommission und dem US-Handelsministerium zu ratifizieren?","answers":["EU-Parlament","EU-Kommission","EU-Rat"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wodurch ermöglicht das Handelsabkommen Unternehmen, ihre Produkte leichter und billigender auf dem Markt zu verkaufen?","answers":["Durch höhere Zölle","Durch eine einfache Zollanmeldung","Durch die Einführung von Exportsteuern"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer ist derzeit im Verhandlungsverlauf mit der EU-Kommission über das Handelsabkommen?","answers":["Der US-Präsident","Das US-Handelsministerium","Die US-Wirtschaft"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":7,"article":"Die Europäische Zentralbank gibt es seit 1998. Sie ist für die Geldpolitik in der Europäischen Union verantwortlich. Ihre Hauptaufgabe besteht darin, die Inflation zu bekämpfen und die Wirtschaft zu stabilisieren. Die EZB setzt Zinsen und gibt Kredite an andere Banken. Dies hilft, die Wirtschaft zu fördern und Arbeitsplätze zu schaffen.","questions":[{"question":"Wo gibt es die Europäische Zentralbank seit 1998?","answers":["In den Vereinigten Staaten","In der Europäischen Union","Im Mittleren Osten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Für welche Aufgabe ist die Hauptaufgabe der EZB?","answers":["Die Wirtschaft zu fördern und Arbeitsplätze zu schaffen","Die Inflation zu bekämpfen und die Wirtschaft zu stabilisieren","Die Umwelt zu schützen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was tut die EZB, um die Wirtschaft zu fördern?","answers":["Sie gibt Kredite an andere Banken","Sie setzt Zinsen und gibt Kredite an andere Banken","Sie gibt Kredite an Unternehmen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":8,"article":"Die Europäische Zentralbank (EZB) veröffentlicht regelmäßig Statistiken über den Handel zwischen den EU-Ländern und Drittstaaten. Im Jahr 2020 haben die Deutschen mehr als 1 Billion Euro an Waren exportiert, wovon ein großer Teil nach Asien ging. Die Hauptexportgüter waren Maschinen, Elektrogerte und Chemikalien.","questions":[{"question":"Wohin ging ein großer Teil der von Deutschen exportierten Waren?","answers":["Nach Asien","Nach Afrika","In die USA"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was waren die Hauptexportgüter Deutschlands im Jahr 2020?","answers":["Automobile, Elektrogeräte und Chemikalien","Maschinen, Elektrogerte und Chemikalien","Textilien, Schuhe und Spielwaren"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Euro haben die Deutschen im Jahr 2020 an Waren exportiert?","answers":["500 Millionen","1 Billion","2 Milliarden"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":9,"article":"Die Europäische Union hat ein großes Budget für den Bau von Straßen und Brücken. Jährlich werden viele Millionen Euro investiert, um die Infrastruktur in Europa zu verbessern. Dies hilft bei der Förderung des Handels und der Wirtschaftsentwicklung. Ein Beispiel dafür ist die Autobahn A7 zwischen München und Stuttgart, die 2019 eröffnet wurde. Sie ist eine der modernsten Straßen in Deutschland und hat den Verkehr stark reduziert.","questions":[{"question":"Wo wird die Autobahn A7 zwischen München und Stuttgart eröffnet worden?","answers":["in Österreich","in Deutschland","in Frankreich"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür wird das Budget der Europäischen Union verwendet?","answers":["für die Förderung des Handels","für die Verbesserung der Infrastruktur","für die Wirtschaftsentwicklung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Straße in Deutschland ist eine der modernsten?","answers":["die Autobahn A7 zwischen München und Stuttgart","die Autobahn A1 zwischen Berlin und Hamburg","die Autobahn A9 zwischen München und Frankfurt"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":10,"article":"Die Europäische Union gibt es seit 1958 und hat sich zu einem wichtigen Wirtschaftsraum entwickelt. Der Euroraum umfasst heute 19 Länder und ist für den Handel wichtig. Jährlich kaufen die EU-Länder Waren im Wert von über 3,5 Billionen Euro.","questions":[{"question":"Wann gibt es die Europäische Union?","answers":["1957","1958","1961"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Länder gehören heute zum Euroraum?","answers":[18,19,20],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Euro-Wert werden jährlich von den EU-Ländern Waren gekauft?","answers":["3 Billionen","3,5 Billionen","4 Billionen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":11,"article":"Die Deutsche Bundesbank ist die Zentralbank der Bundesrepublik Deutschland. Sie hat ihren Sitz in Frankfurt am Main und wird von einem Präsidenten geleitet. Die Bank ist für die Geldpolitik des Landes verantwortlich und gibt Münzen und Banknoten heraus. Jährlich produziert sie etwa 2,5 Milliarden Euro-Scheine.","questions":[{"question":"Wo hat die Deutsche Bundesbank ihren Sitz?","answers":["Berlin","Frankfurt am Main","Hamburg"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer leitet die Deutsche Bundesbank?","answers":["Ein Vizepräsident","Ein Präsident","Ein Minister"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Milliarden Euro-Scheine produziert die Deutsche Bundesbank jährlich?","answers":["2,5 Milliarden","1 Million","10 Milliarden"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":12,"article":"Die Europäische Zentralbank hat entschieden, die Notenmenge zu senken, um die Inflation zu bekämpfen. Dies hat Auswirkungen auf den Wert der Währung und die Preise von Gütern und Dienstleistungen. Laut einer Studie betragen die Ausgaben für Lebensmittel in Deutschland etwa 12 Prozent des Haushaltsbudgets. Eine weitere Studie ergab, dass die meisten Deutschen ihre Einkommen online zahlen.","questions":[{"question":"Was hat die Europäische Zentralbank entschieden?","answers":["Die Notenmenge zu erhöhen","Die Notenmenge zu senken","Keine Änderung an der Notenmenge"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Prozent des Haushaltsbudgets werden in Deutschland für Lebensmittel ausgegeben?","answers":["5 Prozent","8 Prozent","12 Prozent"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wieviele Deutsche zahlen ihre Einkommen online?","answers":["Die meisten Deutschen","Einige Deutsche","Keine Deutschen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":13,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich ein neues Zahlungssystem vorgestellt. Es soll die Überweisungen zwischen Banken schneller und cheaper machen. Das neue System wird namens Tipp24 genannt und soll im Jahr 2025 in Betrieb gehen. Es funktioniert wie eine Art digitaler Briefkasten, in dem Geldbeträge gespeichert werden können. Dies ermöglicht es, Überweisungen zu senden, ohne dass die Banken zwischenliegen müssen. Das neue System soll auch die Sicherheit der Zahlungen erhöhen.","questions":[{"question":"Was soll das neue Zahlungssystem der Europäischen Zentralbank tun?","answers":["schnellere und teurere Überweisungen zwischen Banken ermöglichen","die Sicherheit der Zahlungen erhöhen","die Überweisungen zwischen Banken schneller und cheaper machen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie funktioniert das neue Zahlungssystem?","answers":["wie eine Art digitaler Briefkasten, in dem Geldbeträge gespeichert werden können","wie ein Online-Shop, in dem man Geld kaufen kann","wie ein Kreditinstitut, in dem man Geld leihen kann"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahr soll das neue System in Betrieb gehen?","answers":["2023","2025","2030"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":14,"article":"Die Europäische Zentralbank kontrolliert die Geldmenge in der Eurozone. Sie gibt Anweisungen an die nationalen Zentralbanken, um die Inflation zu bekämpfen und die Wirtschaft zu stabilisieren. Die Geldpolitik zielt darauf ab, den Handel und die wirtschaftliche Entwicklung zu fördern. Eine hohe Geldmenge kann die Preise erhöhen, während eine niedrige Geldmenge die Preise senken kann.","questions":[{"question":"Wer kontrolliert die Geldmenge in der Eurozone?","answers":["Die Europäische Kommission","Die Europäische Zentralbank","Der Europäische Rat"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was sind die Ziele der Geldpolitik?","answers":["Den Handel und die wirtschaftliche Entwicklung zu behindern","Den Handel und die wirtschaftliche Entwicklung zu fördern","Die Preise zu erhöhen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was passiert, wenn die Geldmenge hoch ist?","answers":["Die Preise senken","Die Preise erhöhen","Es gibt keine Auswirkungen auf die Preise"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":15,"article":"Die Europäische Union ist ein wichtiger Wirtschaftsbereich für viele Länder. Die EU-Staaten teilen sich die Währung Euro und haben gemeinsame Handelsregeln. Das Ziel der EU-Wirtschaftspolitik ist es, das Bemessen von Gütern und Dienstleistungen zu erleichtern und den Handel zwischen den Mitgliedstaaten zu fördern.","questions":[{"question":"Was teilen sich die EU-Staaten?","answers":["Währung Dollar","Gemeinsame Handelsregeln","Die europäische Sprache"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches ist das Ziel der EU-Wirtschaftspolitik?","answers":["Das Verhältnis zwischen den Ländern zu verbessern","Das Bemessen von Gütern und Dienstleistungen zu erleichtern","Die Größe der EU-Staaten zu vergrößern"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was wird von der EU-Wirtschaftspolitik gefördert?","answers":["Den Handel zwischen den Ländern zu behindern","Das Bemessen von Gütern und Dienstleistungen zu erschweren","Den Handel zwischen den Mitgliedstaaten"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":16,"article":"Die Europäische Zentralbank hat ein neues Konzept für die digitale Währung vorgestellt. Sie soll den Handel erleichtern und die Transaktionen beschleunigen. Der neue Euro-Digital-Wallet wird es ermöglichen, Geld zu senden und zu empfangen, ohne eine Bank zu benötigen. Es ist ein wichtiger Schritt in Richtung einer digitalen Wirtschaft.","questions":[{"question":"Wer präsentiert ein neues Konzept für die digitale Währung?","answers":["Die Bundesbank","Die Europäische Zentralbank","Der Europäische Rat"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was soll der neue Euro-Digital-Wallet erleichtern?","answers":["Den Handel zu erschweren","Die Transaktionen zu beschleunigen","Die digitale Wirtschaft zu verlangsamen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Womit wird der neue Euro-Digital-Wallet Geldversendungen ermöglichen?","answers":["Über eine Bank","Ohne eine Bank","Nur per Kreditkarte"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":17,"article":"Die Europäische Zentralbank kontrolliert die Geldmenge in der Eurozone. Sie setzt den Hauptzins und gibt Anweisungen für die geldpolitischen Entscheidungen. Der Hauptzins beeinflusst die Kreditkosten und die Konjunktur. Die EZB arbeitet eng mit anderen europäischen Zentralbanken zusammen, um eine gemeinsame Wirtschaftspolitik durchzuführen.","questions":[{"question":"Wer setzt den Hauptzins bei der Europäischen Zentralbank?","answers":["Die Bundesregierung","Die Europäische Kommission","Die Europäische Zentralbank"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Worin beeinflusst der Hauptzins die Konjunktur?","answers":["Durch die Steuerpolitik","Durch die Kreditkosten","Durch den Arbeitsmarkt"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie arbeitet die Europäische Zentralbank mit anderen europäischen Zentralbanken zusammen?","answers":["Sie arbeitet nicht miteinander","Sie gibt ihnen Anweisungen","Sie setzt gemeinsam eine Wirtschaftspolitik durch"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":18,"article":"Die Europäische Zentralbank hat entschieden, die Notenbankzinsen zu senken. Dieser Schritt soll die Wirtschaft ankurbeln und die Inflation bekämpfen. Tatsächlich ist die europäische Wirtschaft in den letzten Jahren stark gewachsen und die Arbeitslosigkeit hat abgenommen. Die Senkung der Zinsen sollte dazu beitragen, dass die Menschen mehr Geld ausgeben und die Unternehmen mehr investieren.","questions":[{"question":"Warum hat die Europäische Zentralbank die Notenbankzinsen gesenkt?","answers":["Um die Inflation zu erhöhen","Um die Wirtschaft anzukurbeln und die Inflation zu bekämpfen","Um die Arbeitslosigkeit zu erhöhen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was soll die Senkung der Zinsen bewirken?","answers":["Die Menschen sollten weniger Geld ausgeben","Die Unternehmen sollten weniger investieren","Die Menschen sollten mehr Geld ausgeben und die Unternehmen sollten mehr investieren"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie hat sich die europäische Wirtschaft entwickelt?","answers":["Sie ist stark geschwunden","Sie ist stabil geblieben","Sie ist stark gewachsen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":19,"article":"Die Europäische Zentralbank hat ein neues Zahlungssystem entwickelt. Es ermöglicht es Unternehmen, ihre Bezahlungen zu optimieren und die Transaktionskosten zu senken. Der Vorteil ist, dass die Unternehmen mehr Geld für Investitionen und neue Produkte verwenden können. Dies kann den Wirtschaftsboom fördern.","questions":[{"question":"Was hat die Europäische Zentralbank entwickelt?","answers":["Ein neues Zahlungssystem","Eine neue Währung","Ein neues Finanzinstrument"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Worin liegt der Vorteil für Unternehmen?","answers":["Sie können mehr Geld für Investitionen und neue Produkte verwenden","Sie müssen weniger Geld für die Bezahlung zahlen","Sie können ihre Transaktionskosten senken"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was kann der Vorteil des neuen Zahlungssystems fördern?","answers":["Die Wirtschaftsdepression","Den Wirtschaftsboom","Die Inflation"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":20,"article":"Die Europäische Union hat ein gemeinsames Zollgebiet für alle Mitgliedsstaaten geschaffen. Dies ermöglicht es Unternehmen, Waren frei zu bewegen und so die Kosten zu senken. Laut einer Studie des Europäischen Zentralbanken ist dies auch positiv auf die Konjunktur ausgelegt worden. Tatsächlich hat sich die EU-Wirtschaft in den letzten Jahren sehr gut entwickelt.","questions":[{"question":"Was ermöglicht Unternehmen im gemeinsamen Zollgebiet der EU?","answers":["die Kosten zu erhöhen","Waren frei zu bewegen","neue Märkte zu erschließen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Auswirkung hat das gemeinsame Zollgebiet auf die Konjunktur?","answers":["negativ","neutral","positiv"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie entwickelte sich die EU-Wirtschaft in den letzten Jahren?","answers":["sehr schlecht","neutral","sich sehr gut entwickelt"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":21,"article":"Die Europäische Union hat ein wichtiges Instrument zur Förderung von Innovationen und Unternehmen entwickelt. Es handelt sich um den Innovationsratgeber, der 2014 eingerichtet wurde. Er unterstützt Start-ups und kleine und mittelständische Unternehmen bei der Umsetzung ihrer Ideen in die Tat. Der Ratgeber bietet kostenlose Beratung und Finanzierungsmöglichkeiten an. Dies hilft kleinen Firmen, ihre Produkte auf den europäischen Markt zu bringen.","questions":[{"question":"Wann wurde der Innovationsratgeber eingerichtet?","answers":["2012","2014","2016"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer unterstützt der Innovationsratgeber?","answers":["Große Unternehmen","Start-ups und kleine und mittelständische Unternehmen","Nichtexistierende Unternehmen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was bietet der Innovationsratgeber an?","answers":["Nur kostenlose Beratung","Nur Finanzierungsmöglichkeiten","Freie Beratung und Finanzierungsmöglichkeiten"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":22,"article":"Die Europäische Union hat ein wichtiges Ziel erreicht: die Binnenzollunion. Seit 1993 gibt es keine Zölle mehr zwischen den Ländern der EU. Das hilft kleinen und großen Unternehmen gleichermaßen, ihre Produkte auf dem europäischen Markt zu verkaufen. Die Binnenzollunion hat dazu beigetragen, dass die Wirtschaft in Europa wächst und sich entwickelt.","questions":[{"question":"Was erreichte die Europäische Union im Jahr 1993?","answers":["Die Wirtschaft in Europa wuchs und entwickelte sich","Die Binnenzollunion wurde eingeführt","Die EU trat dem Weltfrieden ein"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Unternehmen profitieren von der Binnenzollunion?","answers":["Nur kleine Unternehmen","Gleichermaßen kleine und große Unternehmen","Nur große Unternehmen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was hat die Binnenzollunion zur Folge gehabt?","answers":["Die Wirtschaft in Europa sank","Die EU trat dem Weltfrieden ein","Die Wirtschaft in Europa wuchs und entwickelte sich"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":23,"article":"Die Europäische Zentralbank gibt es seit 1998. Sie ist für die Geldpolitik in der EU verantwortlich. Ihre Hauptaufgabe ist es, die Inflation zu bekämpfen und die Wirtschaft zu stabilisieren. Die EZB kontrolliert auch den Euro-Kurs gegenüber anderen Währungen.","questions":[{"question":"Wer ist für die Geldpolitik in der EU verantwortlich?","answers":["Die Europäische Kommission","Die Europäische Zentralbank","Der Europäische Rat"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist eine Hauptaufgabe der EZB?","answers":["Das Erstellen von Geld","Die Bekämpfung von Inflation und Stabilisierung der Wirtschaft","Die Kontrolle über die EU-Mitgliedsstaaten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was kontrolliert die EZB gegenüber anderen Währungen?","answers":["Den Euro-Kurs","Den Dollar-Kurs","Den Yen-Kurs"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},]